**K-2**為[光岡汽車所推出的仿古典作品車輛](../Page/光岡汽車.md "wikilink")。車輛設計以[梅塞施密特](../Page/梅塞施密特.md "wikilink")（Messerschmitt）Tg500為藍本。「K-2」為套件車輛，需由消費者自己[DIY組裝](../Page/DIY.md "wikilink")。

## 車輛歷史

### K-2（1998年－1999年）

1998年7月，微型車輛「[MC-1](../Page/光岡MC-1.md "wikilink")」，套件車輛「[K-1](../Page/光岡K-1.md "wikilink")」、「K-2」開始發售。自此，正式踏入微型車輛、套件車輛的製造。需由消費者自己DIY組裝的套件車輛「K-2」，共分成約五百個不同組裝零件，參照隨車所含的組裝工具與說明書，組裝時間需要四十小時至三天，同時讓消費者享受身為製造者、機械師及駕駛者等不同角色的樂趣。「K-2」限量販售300台\[1\]。

1999年4月，停止生產。

## 車輛諸元

  - 引擎（Engine）：BB-MC1E/49cc/Single cylinder/OHC
  - 最高馬力（Maximmum Power）：4kw(6.1ps)/6500rpm
  - 最大扭力（Maximum Torque）：6.9N･m(0.70kg.m)/6000rpm
  - 變速系統（Transmission）：CVT
  - 傳動型式（Drive system）：RR
  - 懸吊系統（Suspension）：油壓式
  - 煞車系統（Brakes）：？
  - 車長（Overall Length）：2460mm
  - 車寬（Overall Width）：1280mm
  - 車高（Overall High）：975mm
  - 軸距（Wheel Base）：1720mm
  - 車身重量（Vehicle weight）：172kg
  - 輪胎尺寸（Tyre）：3.50-8-46J
  - 車輛售價（Price）：￥470,000(未)／590,000(未)／480,000(已)／600,000(已)

## 相關車輛

[FMR_Tg500_am_1976-08-14.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:FMR_Tg500_am_1976-08-14.jpg "fig:FMR_Tg500_am_1976-08-14.jpg")

### 原創車廠

1958年，[梅塞施密特車廠所推出的Tg](../Page/梅塞施密特.md "wikilink")500車輛，為原創經典。

  - [梅塞施密特Tg500](../Page/:en:FMR_Tg500.md "wikilink")（1957年－1961年）

## 備註

<references/>

## 外部連結

  - [光岡自動車](http://www.mitsuoka-motor.com)
  - [MITSUOKA-MC.COM](https://web.archive.org/web/20170330011823/http://mitsuoka-mc.com/)

[K](../Category/光岡汽車.md "wikilink") [K](../Category/微型車.md "wikilink")
[Category:復古車](../Category/復古車.md "wikilink")

1.  40時間程で「走るクルマ」が完成するという光岡自動車のキットカー、ミツオカK-2。ミツオカK-2はドイツの名車メッサーシュミットをモデルにしており、50ccエンジンを搭載した1人乗りマイクロカーシリーズのうち、ユーザーが自分自身で組み立てる世界に１台しかない車として、オープンボディのクラシックカータイプで98年8月から99年4月に掛けて生産台数の300台を完売しているお車です。購入者自身が組み立てるタイプの……。，《エンスーの杜》（2001年12月3日）